西環集中營︰政助「紅」人走佬 港府最大諷刺（季陶）

西環集中營︰政助「紅」人走佬 港府最大諷刺（季陶）

■黎穎瑜

正當港府要求全部公務員宣誓效忠，甚至有傳持BNO也不能做公務員，務求要對政府絕對忠誠之際，民政事務局政治助理黎穎瑜卻突然辭職，之後更自揭隨新加坡籍丈夫離港移居當地。雖說去留從來是個人決定，但有政界中人指，正當港府天天大談忠誠、香港與以往一樣充滿前景之際，以黎穎瑜如此背景，卻選擇一家離港，無論如何也是對港府的最大諷刺。

該政界中人指，只要看黎穎瑜的背景，絕對是北京、港府想培養的下世代治港「精英」：大陸出生、在港接受教育，在英國牛津修讀社會學研究碩士、在理大做過講師，之後在智經研究中心擔任研究經理及為政策倡議總監，又做過前特首梁振英旗下的齊心基金會副行政總裁，既有專業，而從政治背景上看，更是「根正苗紅」，而且政治前途無可限量，「呢啲背景絕對唔會懷疑佢嘅忠誠，肯定完全係政治人才嘅首選」。

宣誓後即跳船

惟正當港府用人之際，原本屬培養接班人才，卻選擇與家人移居外國，「一般市民會點睇？連咁根正苗紅嘅人，都選擇移民，係咪連佢哋都對香港冇信心？」

更諷刺的是，有報道指，原來黎穎瑜上月與一眾副局政助在特首林鄭月娥見證下集體宣誓，擁護基本法及效忠特區時，政府已知她辭職，該政界人士笑言，「原來佢好認真宣誓效忠特區時候，已經決定走人去新加坡，你話對個宣誓幾咁諷刺」。

另一民主派人士說，傳媒報道黎穎瑜丈夫從事商界，「港府成日話香港大把機會，點解佢丈夫又會選擇回流新加坡發展？」他指若連這些建制精英家庭，也選擇離港另謀發展，「有幾多香港人想移民，恐怕唔難想像」。

季陶

周一及周五刊出

其實點解唔用黑材料夾硬要佢留低？
收鳩左佢pass port又得，軟禁佢個仔又得。大把嘢玩。

宣誓完即走咩意思？當中國香港特區政府食屎架？洗唔洗要國安招呼下你？

當你係土共，見到紅二代同紫驚黨，你都預見到個前路係點

影得幾有女人味

大把蠢人揀，邊駛攪咁多嘢
或者人地去新加坡有任務做都得㗎

令特區政府無面點可以容忍！

好似麥美娟嗰type

清都食得幾偏下

人地老公新加坡藉，你咪試下軟禁

拿又老實講，禁你老母又點？
你馬騮國做得啲乜？
上次成批裝甲車扣你咪扣你，班垃圾咪又係得個吠

先揸波特別行政區只認人民幣

新加坡政府小心d ，佢宣誓完，隨時係過去做間諜

姦埋佢馬騮國都唔敢出一粒聲啦

臥薪嘗膽呀
就算係一條廁紙一條底褲都有佢既用途